年輕油漆工人藏鐵筆被控 警指被告智障故沒施行警誡

前年萬聖節，有市民在港鐵太子站外發起紀念8.31活動，及後警方施放催淚彈驅散人群，其間在旺角等地拘捕多人。21歲油漆工人被指將兩支鐵筆丟在地上，被落案控以管有適合作非法用途工具罪，今日在西九龍裁判法院受審。拘捕被告的警員稱，搜身時發現被告銀包內有俗稱「白卡」的殘疾人士登記證，知悉被告是智障人士，故沒有即場施行口頭警誡。惟警員憑現場對答，認為被告可以「完整表達自己」。

裁判官劉淑嫻開庭前詢問控方指控被告的非法用途為何。主控稱因案發地點附近有人堵路縱火，控方所指的非法用途是概括指他涉及其他非法活動，如損壞物件等。劉官詢問，條例下控罪只適用於人身束縛、傷人、爆竊三項用途，要求控辯雙方稍後陳詞交代如此是否合適選項。

當時被告身處馬路黃格上，附近沒有人，但行人路邊有十數名行人正等候過馬路。當時該路段沒有堵路，亦沒有車，但周圍其他道路均「塞滿車」。

鳩屈鳩告

智障唔警誡
然後發現佢對答正常就唔警誡番
個思緒混亂到

唔係智障先更加要

咁嘅理由都畀佢諗到真係智將